{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032621",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0058855",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "탕정\n\n(湯井)"
    },
    "text": "湯井\\n\n忠清南道牙山地域の旧地名。\n『三国史記』に百済時代の西暦18年(温祚王36）、湯井城を築いたという記録から見て、湯井という地名は百済建国当時すでにあった。もともと百済の湯井郡だったが、671年(文武王11）、湯井州に昇格し、10年後681年(新門王1）、湯井郡になった。景徳王の時、そのまま湯井郡と言い、陰峰と技量などを領県とした。940年(太宗23)温水郡に改め、1018年(顕宗9)一時天安府に隷属させ、1172年(明宗2)監務を置いた。1414年(太宗14)、新昌を合わせて温昌に改名したが、1416年に温水県になった。1442年(世宗24)世宗がここに行幸した後、温陽郡になり1914年行政区域改編の時に牙山郡湯井面になり、1995年牙山郡と温陽市が統合され牙山市になった。ここは地名が意味するように温泉地域として広く知られた。朝鮮初期から太祖をはじめ世宗·世祖などがよくここに行幸して御室が用意されたという。",
    "QA": [
        {
            "question": "湯井はどの地域にありますか？",
            "answer": "湯井は忠清南道の牙山地域にあります。"
        },
        {
            "question": "湯井の歴史は何年から始まりましたか？",
            "answer": "湯井の歴史は百済時代の西暦18年から始まりました。"
        },
        {
            "question": "湯井は元々どのような地名でしたか？",
            "answer": "湯井はもともと百済の湯井郡でした。"
        },
        {
            "question": "湯井は何年に湯井州となりましたか？",
            "answer": "湯井は671年に湯井州となりました。"
        },
        {
            "question": "湯井は何年に湯井郡となりましたか？",
            "answer": "湯井は681年に湯井郡となりました。"
        },
        {
            "question": "湯井は何年に温水郡に改められましたか？",
            "answer": "湯井は940年に温水郡に改められました。"
        },
        {
            "question": "湯井は何年に温陽郡となりましたか？",
            "answer": "湯井は1442年に温陽郡となりました。"
        },
        {
            "question": "湯井は何年に牙山郡湯井面となりましたか？",
            "answer": "湯井は1995年に牙山郡湯井面となりました。"
        },
        {
            "question": "湯井はどのような特産品がありますか？",
            "answer": "湯井は温泉地域として知られており、温泉が特産品です。"
        },
        {
            "question": "湯井にはどのような観光名所がありますか？",
            "answer": "湯井には太祖や世宗、世祖などの行幸地として知られ、御室がある観光名所があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 303,
        "QA": 293
    }
}